香港外流球員討論區 (40)

香港外流球員:
陳俊樂: 廣州城 (中超)
梁諾恆: 浙江能源綠城 (中甲)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
杜國榆: 史簡達保 (阿超)

有待正式公佈:
李毅凱: 南通支雲 (中甲)
歐陽耀冲: 日本某球會

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

陳俊樂:
2018年7月簽約中超球會廣州富力簽約3年半，2019年7月成功躋身廣州富力一隊，初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次一隊後備出場機會。2020賽季樂仔續是富力一隊隊員，3月隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽上陣更有入球。因疫情全隊於3月中返回廣州隔離。全隊於4月6日在基地復操，及後3個多月與恆大在內多支中超、甲球隊踢熱身賽，多場比賽樂仔都是正選上陣，亦有貢獻助攻，奠定主力位置。在7月17日富力媒體開放日內，主教練雲邦賀斯表示對樂仔的進步感到很滿意，今年他會是非常重要一員。7月21日樂仔受訪表示感覺到比過往更受教練重視，雲邦賀斯的訓練計畫和提點令他獲益良多，在閱讀球賽能力和位置感均進步不少，希望盡快站穩正選和入球，助球隊力爭前四。開季之初樂仔站穩正選，季初幾場分別正選擔任過攻中及防中角色，因主帥雲邦賀斯仍在調整球隊踢法致成績未如理想，開季僅取得一和三負戰績，但樂仔因跑動積極，在中超第二輪跑動距離榜位列第4名。8月5日富力1-1逼和河南建業，樂仔全場拼搶積極，76分鐘因體力下降被換出。賽後雲邦賀斯表示樂仔表現不錯，跑動很多，最後幾乎是拖著一條腿在跑，所以換下他，陳俊樂的進步很明顯。8月16日對大連人，樂仔因傷未入大名單。8月19日，樂仔休息一仗後對上海申花重返正選，84分鐘因傷被換出，助球隊贏3-2取得兩連勝。及後樂仔因傷連續七場未入大名單。9月2日與恆大一戰賽前記者會雲邦賀斯確認陳俊樂有傷在身。9月23日，樂仔再次在富力訓練出現。9月24日，樂仔事隔一個月再次進入大名單，惟未有機會後備上陣對上海申花。三日後再進入大名單對山東魯能，惟同樣未有機會上陣。富力全隊於9月28日返抵廣州，復操首課樂仔未隨大隊操練，與其他傷兵進行恢復訓練。10月9日，雲邦賀斯於媒體開放日公佈陳俊樂因傷賽季報銷。消息指樂仔是左膝半月板損傷，10月中返港進行手術。總結今季樂仔因傷僅正選上陣5場。10月24日，護級組第一圈富力以2-1擊敗青島黃海宣告護級成功，轉戰排名賽，終以11名完成今季。11月18日樂仔受訪表示料明年1月才能復操，養傷期間重溫這半年的比賽片段檢討自己。
12月29日樂仔再北上隔離14+7日準備合同年賽季，他表示手術3個月後，左腳已可做衝刺和跳躍動作，預計再多一兩周便可復操。新賽季廣州富力改名為廣州城。約1月19日樂仔解除隔離向球會報到，由於仍未痊愈，所以進行個人恢復訓練，未隨大隊訓練。廣州城於2月9日開始放假，並於2月16日重新集中。

梁諾恆:
2020年4月尾梅州客家與富力R&F就梁諾恆轉會達成共識，梅州客家以徐宏傑加轉會費換取梁諾恆加盟。2020賽季中甲第一階段10場賽事，球隊終取得6勝4和積22分位列小組第1位將到衝超組作賽。首階段梁諾恆全數上陣，其中9場正選，1場後備入替，攻入3球。衝超組比賽，梁諾恆全數正選上陣兼踢足，梅州客家2勝3負積6分以第5名完成今季中甲。梅州客家於11月27日在蘇州賽區出戰足協杯16強賽事挑戰應屆中超冠軍江蘇蘇寧，細佬正選上陣半場被換終以2-7不敵江蘇出局，梁諾恆隨即返港放假。
2021年1月7日中甲升班熱門浙江能源綠城以1000萬人民幣轉會費買入梅州客家中堅梁諾恆，細佬隨即從梅州飛往杭州抵達浙江綠城的中泰基地會合球隊，10號隨隊到昆明集訓。綠城總經理透露簽入梁諾恆是重點補強，他在中甲的表現、數據等經分析在中堅位置排第一，尤其空中拼搶力、硬度，他的特點是我們需要補充的。由於還有比綠城更高級的中超球會爭奪他，所以花了一點代價。1月26日細佬受訪表示希望準備得更加好、狀態提升得快一點，贏下第一階段全部比賽。細佬其後受訪表示完季後已收到消息有幾間球會想接洽，認為這是好機會，因為綠城具備沖超的實力和決心。浙江能源綠城一隊將留在杭州度過農曆新年，一線隊計劃在年前結束集訓回杭州，2月13日起將恢復訓練，根據疫情變化再開展異地集訓和拉練。

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於2020年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知，待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月5日，葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬。5月28日，梁祐維入選香港U23訓練名單。6月19日，梁祐維表示暫未收到會方的歸隊通知，但估計7月底至8月初將會返回葡萄牙開操。而他在港亦有隨東方梯隊操練。7月6日，東方復操，梁祐維有參與。會方表示梁祐維暫時屬於跟操性質，待歐洲疫情及葡萄牙聯賽等各方面穩定後將重返葡萄牙。7月尾葡萄牙足協公佈U23聯賽將於9月12日開咧，葡甲13日開咧。8月31日，梁祐維返抵葡萄牙。梁祐維新季隨科瓦彼達迪U23操練，10月17日U23聯賽迎戰賓菲加U23，梁祐維79分鐘後備出場，新賽季首次上陣。12月30日梁祐維受訪表示現時踢科瓦彼達迪U23及21，現時在研究踢防中或兩閘，但較偏向踢防中。12月中開始梁祐維穩定入選比賽名單，惟未有上陣機會，直至2021年2月初連續兩仗獲派後備上陣。他受訪表示很享受比賽時的每分每秒，因為練習強度非常高，所以基本功和體能也有進步，不是想像般難踢，未來繼續爭取好表現。

杜國榆:
2020年7月14日，其經理人表示HIFK因疫情終止Remi合約，Remi將轉投阿爾巴尼亞超聯球隊柏迪遜地拉拿(FK Partizani)。但球隊被FIFA判罰的轉會禁令仍未被解除。其經理人表示Remi現在改造成左後衞或中堅。杜國愉於8月10日向球會報到，8月12日球隊開操。及後半個多月Remi有於熱身賽後備上陣。9月3日，國際體育仲裁法庭支持FIFA禁止柏迪遜地拉那未來兩個轉會窗簽人的決定。其經理人同日表示Remi此前僅與球會簽訂合同，實際上未完成整個轉會手續。9月9日，其經理人表示由於柏迪遜地拉那被禁止簽人，杜國榆轉會至另一間阿爾巴尼亞球會史簡達保(KF Skenderbeu)。9月28日，當地傳媒報道史簡達保因欠薪同樣被FIFA頒下轉會禁令，球隊正尋求解決辦法。10月2日，史簡達保獲FIFA解除轉會禁令，Remi壓哨完成轉會。10月，史簡達保於另一阿爾巴尼亞城市都拉斯集訓。10月14日，史簡達保官宣杜國榆加盟，雙方簽約4年。11月1日史簡達保出戰阿爾巴尼亞盃，其經理人表示Remi仍受輕傷未能作賽，而聯賽亦緊隨其後開季。及後Remi一直未入比賽大名單，12月29日Remi公佈在比利時完成手術消息，及後在當地進行恢復訓練。

歐陽耀沖：
2020年8月，歐冲透露認識到日本前國腳級別的人幫他推薦，甚至呼籲他去挑戰日本高級別的職業球隊。2020年中經日本足協登錄中介人協助登陸日本聯賽。12月27號飛往日本並進行隔離，1月11日完成隔離，由於當地疫情持續，球會要求報到時間延後。等候報到期間球會及經理人團隊亦安排一線隊教練協助他進行個人訓練，及安排參與半職業的附屬球隊FK Cobalt的操練以保持狀態。1月23日結束與附屬球隊的操練，並透露周中完成武肺病毒檢測後往球會報到並進行體測及處理餘下手續。

李毅凱:
1月18日傳出李毅凱獲中甲球會斟介，同晚李毅凱於社交網站暗示未能成行。2月6日李毅凱於社交網站暗示獲準離隊，同晚上海傳媒報導吳偉超擔任中甲球隊南通支雲助教。由於二人多年來關係良好，因此球迷猜測兩事或有關連，及後有消息指吳偉超有份促成今次李毅凱的轉會。2月7日有消息指一支江蘇省的中甲隊用7位數人民幣轉會費從港超簽入一名香港球員。2月8日傑志指李毅凱早前收到一支中甲球會的轉會邀請，傑志曾再三挽留，但李毅凱仍堅持離隊，傑志無奈放人。2月9日中午李毅凱飛抵上海開始14+7隔離，預計3月3日完成隔離。他坦言自己年紀不輕，會好好珍惜今次機會，向外界證明香港球員的能力。而選擇北上亦是十分艱難的決定，外流一直是自己的夢想。新年後，南通支雲將於2月18日重新集結。

羅素:
2020年5月23日中國足協公布聯賽准入名單，羅素經理人隨即公佈旗下一名港將將外借加盟一支中甲升班馬。7月16日，中甲升班馬江西聯盛官宣羅素加盟。7月24日，羅素返抵中國並於廣州進行隔離，8月7日完成隔離歸隊。總結中甲梅州賽區第一階段10場賽事，江西聯盛取得1勝2和7負積5分，位列小組第6位將到護級組作賽。首階段羅素最終7場正選，2場後備上陣，攻入1球。中甲第二階段賽事江西聯盛落入護級2組，賽事於常州進行。10月初，羅素接受網媒訪問細說外流馬拉、中國經歷，包括透露去年在中超受盡隊友批評及不受尊重。第二階段護級組賽事江西聯盛4和1負，羅素全數正選，其中最後一仗羅素擔任中堅，落後下下半場改打中鋒，62分鐘被換走，江西聯盛先落後再反級惜完場前被南通支雲追和3-3，錯失直接護級成功機會，最終排名護級2組第6，11月18、21在蘇州與護級1組第5的北京人和進行兩回合生死戰，負方直接降級，羅素兩場皆踼足全場助江西聯盛兩回合合計以3-2擊敗對手護級成功。
羅素已於年底與華夏幸福約滿。2021年2月11日，其經理人表示羅素情況較複雜，和江西老闆談妥了，不過之後有些事情發生。現時仍斟洽中，因中甲限薪要大幅降薪。

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)
(26)
(27)
(28)
(29)
(30)
(31)
(32)
(33)
(34)
(35)
(36)
(37)
(38)
(39)

冇前連登球皇9沖既？

我曾經外流坦桑尼亞超級聯賽

邊隊 有冇見過queen主音

樓主回來了

財困解散左啦

推

各位外流po手足新年快樂

現正效力Hungry Monkeys, 擔任駐外買手

祝外流港將

Lm

新post lm

牛年了
歐沖有消息未

勞烈斯d廣東話流利到同本地人冇乜分別

香港出世香港大好正常啫

希望勞列斯都係
好過鳩沖

歐沖係咪失敗左呀？

佢尋晚ig story 仲係日本食緊團年飯

歐沖公佈消息未

歐沖每日一問

HK Sports Solutions Chinese New Year greetings featured by Remi Dujardin and Tim Chow

兩文三語

Kelvin: Remi仲有4至5個月要做康復，今年球隊本身連個正規既左閘都無，小杜運氣確實不好

自身運氣不好係事實，但你水鳩人去丹麥同阿爾巴尼亞都係事實

拳霸？

歐沖呢？

快手公佈埋勞烈斯啦

政治正確

わだしわ歐沖です

chin佢老母ese new year

未去阿爾巴尼亞之前唔係去過丹麥咩？定芬蘭？唔記得

又去中甲又去葡甲日本，夠多元化

外流

比心機操波啦 未來香港中堅靠佢

幾時都話有危就有機，本地球市差左，支那又限薪，本地中上遊球員自然會少左考慮本地波外流踢波

勞烈斯: 梅州客家(中甲)

咁都要多得中國放寬內援名額

香港球員性價比高，個個都一定經歷過香港joke球散班、自降、無情雞、六百蚊月薪、入藉爭飯碗、康文署阿姐既磨練，邊似得你地班支足好食好住，係支超出左名就hea 到爆炸

光手足終於幫到球員外流

光哥

叫返光sir

支甲轉會幾時完？

低估哂歐沖能力 有咩理由dribbling, technique得單位數

咁早
仲諗住港超開到波 可以畀佢地睇板

仲有冇

還我國際賽！！

vas

同直接開名有咩分別

無乜點睇過佢踢 實力係點其實

三單港將中甲轉會都唔係經金牌經理人手，仲有有兩單係佢最不齒嘅熟人/同鄉介紹

收咗錢焗住做，係咁架啦

隻game仲有禾果

講起fm就火
嚴重弱化香港球員

都真係能力過於低. 馬拉唔少球員啲能力值都有13 - 14. 香港球員有9, 或者10已經好勁

所以真係玩到冇乜癮
又整唔走frank ng呢條仆街走

都慣咗. 還掂都係玩港超only 係唔慣無南華用

有冇片

陳俊樂 杜國榆
李毅凱 勞烈斯 梁諾恆 梁佑維

全外流中後場已達成

幾時到中前場 組外流11人

仲差一仔孫銘龍仔佳佳跟住仲有吳以琛

重記得早一兩年港足重講緊中堅位嚴重青黃不接，依家

Dllm 成條外流防線都砌到出嚟ar

前場仲有小戴, 同埋好友歐沖

宜家到前埸青黃不接

戴狗就算啦

死火倫打後 都不接咗好耐 近呢10年都係靠入籍頂撚住.

呢個真

2021年終於唔洗再場場用丹尼叔叔

其實係前鋒/射手先青黃不接得勁 無一個有七哥咁全面

學A?

停賽前幾fit wor

就算係七哥, 技術都唔係倫爺級數啦
其實本身卓七/禾果/我國/腰果 算係最有靈氣

學A就無乜特別. 平平穩穩..

Remi有得落場/隊波唔會有問題先再講啦

我國

日本都放緊假定添
仲唔肯公布鳩沖消息

roberto啦

咁做野效率真係低

結束西撒哈拉聯賽外流後再度留名

宜家應該要後生、當打

勞烈斯既目標係踢中超

原來今年26號就完

Cls, 鬼佬樣是cls的

祝外流po各巴絲
連連利運
睇好球
健康愉快
幸福一生
買咩都跑贏大市

祝港將
信可成真

因為nio同歐沖無好消息，所以我無上水一排
Nio 之前出po話2月20上70估錯左，應該係3月1日出earning report先70

球皇片個個都勁
歐冲仲勁

想知鳩沖1500yen開年飯邊度食

第日一定要去幫襯

做youtuber好好賺wo, 歐沖有得諗wo, 算靚仔分分鐘好多師奶fans

人工太貴就真

搵佢踢前
個教練都搞笑啦

或者江西D前鋒自己都要檢討下

DONKI可以搵佢合作
日職球星crossoverDonki

講普通話+ 殘體字，準備投共？

Google translate click錯

新加坡用簡體字？

歐沖外流之路步步難行

本已加盟一支日職球會，可惜因地震未能加盟

你哋誤解曬佢 明明做買手先係正職
有冇波踢就其次啦

地震震碎埋鳩沖外流夢

我小股民你都要燈我

衰衰地去番上個月跟操果隊區隊應該可以掛？ 刷番場日本聯賽出場紀錄都叫完夢，外流cv又可以加多行

佢既球迷有冇優惠先

歐冲咪撚再出去敗壞香港球員名聲ok

好多人撐佢

撐佢

足球員

唔夠料踢葡甲，去葡乙踢幾場洗下CV，之後去貴州搵大錢，後備出兩場就傷撚左，之後就比人棄用踢去預備組，入選港隊廢到kim都唔想出佢佢就繼續吹水扭到杜威訓低返到香港踢大埔流浪踢得幾場，依家就去日本延續佢嘅吹水之旅

咁嘅濕鳩吹水球員都撐啲人係咪食左屎，唔係話外流就係大撚曬

好多人撐佢有外流嘅勇氣，敢跳出comfort zone

我就唔撐佢，學你話齋，吹水吹咗咁多年，仲信佢

#中超BIG4將放棄亞冠 #據北京青年報消息：結合當下國際、國內疫情以及國際交通條件受限等現實問題，4家參加新賽季亞冠的中超俱樂部很難安排主力球員兼顧亞冠及中超聯賽。

此外，國足計劃將於3月中下旬組織新一期集訓，備戰40強賽。如果中超聯賽4月開踢，那麼作為4家俱樂部絕對主力的國腳們自然無法赴海外參加亞冠比賽。這意味著，各俱樂部面臨指派「二隊」或預備隊參加亞冠賽事的局面。
儘管對於「放棄亞冠」，各俱樂部都沒有公開表態，但從邏輯上來說，「BIG4」在此問題上實際已達成某種默契。

咁睇得起勞烈斯

怕佢地失望

證明鬼佬樣大哂 崇洋支那

其實睇佢返黎之後踢過幾場波. 其實係勁咗. 應該真係無你地講得咁廢喎

老波骨feel

佢係咪想返嚟了認衰仔

口味還是挺特別的

仲特別過球霸

歡迎佢.肯改過勇氣可加

佢返嚟踢港隊，講返句we are Hong Kong OK嘅

似想鋪路返嚟 成日影樂仔

出咗先去 知道還是香港好

樂仔加猶戴中場應該好勁

仆街仔返英國啦
踢下英乙 蘇冠應該夠班

我都有ff過，中超級數中場線
可惜小戴唔生性投共

似係 仲要打返繁體字

大隻左，扭少左

佢肯認衰既我冇所謂
港隊中場有中超級數差好遠

去同樂仔宣傳跟党走 , 好似啲傳銷狗咁

聖經入面猶大因為後悔上吊自殺，又將出賣耶穌既錢還比祭司長同長老。

咁道理上如果猶戴要認衰仔應該？？

球賽閱讀明顯強咗. 港隊應該用佢.

佢選擇踢返港隊的話已經足夠啦. 作為球員.
當然, 受唔受歡迎又係另一個問題.

有9沖精華未

我：講句「光復香港，時代革命」就一筆勾銷

無可能啦. 咁同扲佢命無分別.
佢咁講唔只無得返支那搵食. 係香港隨時比黑警拉埋.

Ok

2024 香港隊FF 11人 亞洲杯決賽周不是夢

FW 蘇沙 - Kitchee
WF 費蘭度 - Eastern
WF 歐陽耀冲 - F.C. Osaka
AM 戴偉浚 - F.C. Guangzhou
MF 杜國榆 - KF Skënderbeu Korçë
MF 陳俊樂 - Guangzhou City F.C.
LB 李毅凱 - Muizhou Hakka F.C.
RB 梁祐維 - C.D. Cova da Piedade
CB 梁諾恆 - Zhejiang Energy Greentown F.C.
CB 謝嘉強 - Kitchee
GK 吳以琛 - Sporting Clube de Portugal

勞烈斯呢？

後備啦 佢點會好得過細佬同嘉蛋

佢係畜力係咪已經賺夠
見佢唔似會返嚟踢咁

On9

到呢刻都仲幫猶戴兜

最好就躝返英國，同手足一齊舉旗嗌光時，咁我就信佢真心悔改喇

唔撚洗佢踢港隊，受唔起佢啲脾性，咁撚賣港、自大嘅人踢港隊，大把説話俾你哋聽

2024仲費蘭度
亞洲盃唔係2023年咩

係2023 如果唔改期ge話

同埋轉返去夏天踢

南丫島

真

FW 安永佳 - Kitchee
WF 陳晉一 - F.C. Tokyo
WF 孫銘謙 - F.C. Seoul
AM 鄭展龍 - Yokohama F.C.
MF 杜國榆 - KF Skënderbeu Korçë
MF 陳俊樂 - Guangzhou City F.C.
LB 李毅凱 - Nantong Zhiyun F.C.
RB 梁祐維 - C.D. Cova da Piedade
CB 梁諾恆 - Zhejiang Energy Greentown F.C.
CB 謝嘉強 - Kitchee
GK 吳以琛 - Sporting Clube de Portugal

咁樣啦

如果有人選猶戴入港隊，我以後唔再睇任何香港隊賽事對其他有心但無入選港隊嘅球員太唔公平

勞列斯細個仲要冇咩真正受過正規訓練
都係踢街場出身
本係鬼佬樣同高度
真係同香港土炮冇咩分別
本身港超都唔係成日踢得多

後悔踢中甲啦
留英國仲好

而家都應該咁樣啦，仲F7 Souza

但留英國佢都係差唔多咁既人工

如果佢真係去到恒大踢中超
又入到知足隊

咁可能名成利就既
又隨時大把贊助商搵佢

佢係英國邊有咁高諗吓好啦

係囉
長遠佢都打唔上高級聯賽架喇

人工真係隨時都冇中甲咁多喎

香港人你覺得成功到咩

係英國佢有一兩萬港紙一個月都偷笑啦

當初去英乙/ 蘇冠都好la, 蘇格蘭至少同英格蘭個邊都有啲流動。
不過算la, 由入狼隊u23 開始班支那仔就已經幫你洗定cv 去中超，依家後悔已經太遲

要收禮品ar

如果無女屌架la

唔知係唔係越廢
D人就越排外

等於港足有D人都唔多like 鬼佬
又驚佢地搶飯食咁

但去得打中超就唔好預自己返到英國踢，除非你嘅級數有保連奴、韋素咁

有心投共還有心，人哋從來都唔當你係自己人

主動、高調咁放棄BC咪得，Browning都係咁

所以先會有話修例每場出一個 u-25

及利亞血統應該笑呢個呀嘛
無啦啦走去搞樂仔

咁少都肯去中國踢

佢勁似林節思喎

梁諾恆又似唔似香港人？

綠城要簽細佬起碼要高過佢係畜力份糧

當年佢係畜力一年揾360萬，差唔多係中甲頂薪

r&f人工咁多

港超畜力 年薪 360萬？！

what?

成日幫手搵香港球員上去
果陣陳七加傻邦

30萬一個月好誇張
唔知rf平時操幾多
如果好似港超咁hea
咁都幾抵搵

小戴/小樂人工起碼值50萬一個月啦. 如果港超RF都咁高人工

變咗踢養生波咁
淨係做啲簡單駁腳
唔會再帶球挑戰你
連過頭冒險直線都好少俾
間中又會有失誤導致失球

暴風雨前夕係靜D

杜國榆傷傷下又浪費一年，就嚟24歲都唔知踢過幾多場職業波

睇死佢又話疫情死返嚟

應該係手續問題、工作証問題、轉會窗已關、外援註冊出問題.....

每日關心歐沖外流情況

歐沖外流時序表

2020年頭至 11月： 要同尼馬爭正選
2020 11月至 1月： 外流決定，但未公佈去處
2021年 1月 至今： 外流日本確定，等待球會公佈

無奈回流

幫手做agent

食品代理

牙凱有新鞋着
係上咗去先有定點

有特護，非常年青，前場球員，大家有冇頭緒係邊個

會唔會係呢個

英格蘭青訓出身，踢過愛斯賓奴B隊西乙B出過場，今年去左中甲做利安高隊友

佢有特護咩

對轉會大屎推介嘅球員真係唔會有期望

準備召喚fake news 聰

仲喺度逗利是快d上去試下腳啦

sporting有無小琛

sporting 48號條傻仔 咁樣輸12碼 仲衰過霍克 我霍點解係歐洲立唔到足

支那留洋球員就是這種級數?

好似見到小琛係後備席喎 要再睇清楚啲係咪佢

4號都算正常
5號真係踢流浪都未夠班

換走哂啲支那仔就4-4

唔同國籍所以算

願你歐冲別離去 在垃依稀的愛裡

鳩沖咁撚黑腳

1月23日出post, 咩下週中去報到，叫人拭目以待，依家下月中都就過

人氣網店「hungry monkey」進軍日本
準備於黑門市場 開日本始創店「空腹の猿」
每日直送海鮮

因為地震球會設施受損，死線前電腦壞左做唔切轉會手續

清明都就到，9冲呢啲真係表現到咩叫有啲咩留返拜山先講

Fax機都用唔到

歐冲某經紀一樣，講多過做

比鳩沖撚左成個月

留錢買佢件日本波衫

點止一個月，係由貴州開始就撚啦

唔幫襯買海膽就算唔上歐沖真FANS

歐沖落班、Sean有冇護照已經成為兩大煩膠問題

Sean個問題都算for the good of Hong Kong......鳩沖就建議移師飲食台／旅遊台

猶如 無人敢碰 秘密 現在被揭曉

大頭shot

由于疫情管控和14天的隔离措施，戴伟浚无法回到香港过春节，他已经有一年多的时间没有与父母亲友团聚。

今年春节，戴伟浚只能独自一人在深圳过年，不过，在除夕夜，小戴收到了一份意外的惊喜——来自朋友们的暖心视频祝福！而第一个向他送上祝福的是中国国家队队员张玉宁。张玉宁在视频里真诚表示：“小戴，好久不见！我正在国家队集训，听说你过年不能回香港和家人朋友团聚，我在这里，希望你在年三十的时候不要觉得孤独，新的一年，我希望你能延续你在联赛中好的表现，送给你一句我很喜欢的话：‘你所受的苦，将照亮你前行的路。’希望你能早日实现自己的理想，能够穿上国家队的衣服，加油！”

而在深足效力多年的功勋球员、老8号黎斐给深足的新8号戴伟浚送上了祝福：“我希望我们的祝福能让你感受到一点点温暖，我在这里祝你新年快乐，万事如意！希望你尽最大的努力，为深足做更大的贡献。”来自深圳、广州和大连的球迷朋友们也都给戴伟浚送上了十分走心的问候，其中馒头哥和汤圆妹这对小兄妹热情地用中、英文表达了他们对戴伟浚的喜爱。在收到这份特别的节日礼物之后，戴伟浚表示非常感动，他衷心感谢每一位给他送上温暖祝福的朋友们。这个春节，小戴并不感到孤独。

早日穿上支那球衣

張玉寧自己咪又係出去洗cv

25着撚到芝麻人波衫咩

利安鳩（港超>中甲>中超）

女？

母性爆發

咁一仔幾時去

佢呢d人都應該成日借錢比人（賭）

佢幫（借）人時人地幫（借）佢

係香港踢波真係慘

兩個奇才比足球拖累人生
一個鳩沖, 一個禾果

9沖點都叫做正經生意吖

一日最衰都係基亞索.
當年肯用佢 瑞士名宿就唔洗做淪落人

如果當時大連超越簽左佢都可能會好唔同真係好可惜

if you can't beat them join them

點解mk 國冇錢都可以溝到18歲妹仔

有條長長的賓周咪得囉

狗嚟

男人不壞 女人不愛

公平咩

details??

香港仔分區特遣隊為主動打擊與收數有關的刑事案件，於前晚(16日)到華富邨一帶進行巡邏及埋伏行動。至晚上8時許，警員發現兩名可疑男女進入屋邨範圍，並到一住宅單位門外淋紅油，當他們離開大廈時，埋伏的警員一擁而上，將2人截停調查，並在他們身上搜出寫有收數字眼的字條、1樽紅油及1樽膠水，警員遂以涉嫌「刑事毀壞」拘捕一名姓卓(26歲)男子及一名姓歐陽(18歲)女子，2人為情侶關係，分別報稱無業及美甲師。

搞乜呀
正正經經個陣繼續踢波應該都搵到萬零蚊掛

跟住咪教下波囉，需要搞到咁？

全香港咁多收數佬，偏偏就係佢衰咗

連出名寬厚嘅風車sir都唔幫佢講嘢爛賭真係無得救

佢係一個壞咗嘅人

歐冲外流日本一個月快樂

喺職業足球黎講，紀錄真係比天分更重要

卓耀國已成為後代球員人辦，可能呢個貢獻仲大個佢喺足球場上嘅成就

禾果如果自己生銹d
360萬年薪都等緊佢

連立立都唔想救佢, 可想而知好多人對佢只有失望

小維

樓主hi

hi

前鋒

3月都黎緊
請問鳩沖簽左邊隊

空腹のサル FC

請大家多多支持鳩沖既夢想

香港足球之恥

美股股災，無哂 mood睇波

代購生意幾好

日日跌小小者

白白隔離21日

好慘
天堂跌落地獄

係唔係有人話比曹總知
其實勞列斯冇咩料到

話時話
墓臭宜家踢緊咩隊

踢過中甲係唔同D
咁撚有米自己搞生意
仲有卓頭話自己踢過中甲有吸引力

屌
今季破產啦梅州

佢其實喺青衣租左酒店，成家搬晒入去

利伸：酒店職員

梅州狗

王x ?

?

勁過勞烈斯，正路決定

當送部健身單身比勞烈斯餞行

勞列斯本身係唔係未有班落

港超又就黎開番league
班都組晒咁滯
應該冇咩隊肯要啦
一係理文簽佢打亞協算

理文開善堂咩

咁佢跟垃立算

廢囉on9
邊得嚟咁多原因

歐沖敗走返回香港？

王建明仲係陝西

曹陽我屌你老母之前先讚完你

曹總: 好彩可以7天無理退貨

勞烈斯踢港超都紋水, 算啦

可能就係上去簽呢

咁就陰功豬

好慘

歐沖都被彈鐘？

🦈春武里 🇹🇭 泰國少將 Sittichok Paso 再闖 🇯🇵 日本，外借至 J2 嘅 FC 琉球，而上一次就係 2017 年去鹿兒島聯。奕晴關係，目前仲未可以出發。反而到咗 🇯🇵 日本接近兩個月嘅 🇭🇰 歐冲，就仲未有更新。唯有等。

仲有戴仔

為咗方便大家入場，由今個weekend菁英盃分組賽開始，大家可以用網上健康申報表入場啦。

只要喺比賽當日去到： 填寫及確認送出表格後，再喺入場前同場地職員確認資料就完成啦！

所收集的資料僅為確保安全及健康，有關資料將於到訪日期起31天後銷毀。

From: 港超聯fb

錯po自膠

我皇

佢 ig po唔係係日本？

真係會召小戴？

條女

有得保釋

其實佢想點，撈偏過世？

人在江湖

其實都冇計 唯一生活技能就係踢波
但係呢範嘢俾佢玩撚到爛左

佢而家幾歲

宣佈進軍代購加直播行業

應該定左了

即係下賽季會加多2隊

Kelvin: 今天第一日訓練，明天跟著塞乙球隊去打友賽，跟老板說好了給他一點比賽時間，希望下星期出VLog

China

菁英盃開波了
歐沖有消息未

Chi佢老母咩

塞爾維亞親支的

有

勞勞正面過鳩沖剩係po 代購

當地媒體報導

重慶隊已準備更名為重慶兩江競技，據説當地政府已經承諾會幫球隊解決眼下困難，解決一線隊工資和獎金，並盡力促成本地企業參與投資，目前官方尚未發佈更名公告。

港足專題．經紀人2│本地經紀人暢談轉會內幕 推銷球員有妙方

Football Manager（足球經理人）遊戲大受歡迎，玩家在虛擬世界透過簡化的球探系統分析數據，就能輕鬆促成交易，讓大家一過「轉會癮」。

然而，真實的轉會絕非打FM般，按幾個掣就成事。
今集我們找來一位本地足球經紀人分享經歷，究竟要怎樣才能做個好經紀？他們日常工作甚至轉會過程又是如何？
攝影：高仲明

本地球圈踏入2021年，最令人震驚的消息，莫過於港隊中堅梁諾恆加盟中甲球隊浙江綠城，傳聞轉會費高達1000萬人民幣。

30多歲的本地足球經紀人Kevin自言有份促成這單轉會，他2014年入行，以往主打為港超球隊引入外援，但他3年前已把目光轉往內地，介紹港澳台球員到中超、中甲或歐洲搵食，同時推薦外援到國內。

說到經紀人，大家最好奇的一定是交易內幕。球迷普遍對轉會操作認識不深，往往將事情想得太簡單，覺得球員有實力、合適，球會願意出錢，雙方情投意合就必然成事，但事實未必如此。

熟悉行情的Kevin透露，經紀的收入「方程式」，是球員稅後人工的10%佣金。去年年中自立門户，Kevin的公司已收支平衡，每年平均營業額更可高達7位數。

Kevin投身經紀人已有超過5年時間，由最初為港超球隊引援，到現在專注中國聯賽的轉會交易，他雖願受訪暢談經歷，但仍決定不公開面貌。（高仲明攝）

由開會到陪睇樓 工作包羅萬有

Kevin公司規模不大，有幾位Freelancer（自由工作者）和實習生負責剪片與行政工作；Kevin前陣子還在網上招攬球探，但傾生意基本上「一腳踢」。

每日早上回到位於銅鑼灣的辦公室，他以一部手機走天涯，打電話、開視像會議，同時跟球探聯絡、安排翻譯。他又會與本地球員或公司見面，亦不時翻查文件，睇清解約及賠償條款，甚至為球員追討欠薪。

有生意夥伴來至歐洲甚至美洲，時差關係，他試過下班後回家OT到深夜，「最繁忙是轉會窗關閉前幾日，也有一次幫香港公司收購外地球會，要準備很多財務文件，做到凌晨4點。」

背後辛酸不為人道，Kevin用「專業」形容這份工作。

其實每宗轉會有既定流程，球會在季前提出預算及引援要求，包括位置、身高、年齡，甚至規定球員要跑得快。經紀人就透過跟行家聯繫或球員自薦，從數以百計的履歷及「球王片」中「揀卒」，再將名單交由球會定奪。

如果旗下球員「中獎」，經紀人就要展開一連串行政工作：處理合約、簽證等文件，同時為球員傾好個人條件，包括人工、住宿津貼及交通資助。不要以為這樣就完結，當球員初到貴境，經紀人又要出動：「陪球員買家俬、睇樓都試過。」

要做個好經紀人，做足以上功夫也未必足夠。

葡萄牙球星C朗拿度、愛華頓中場哈美斯洛迪古斯的經紀人佐治文迪斯（Jorge Mendes）有「金牌經紀人」之稱，他曾說過，做一個好的經紀人要有三大條件，分別是誠信、決策力及抱負。

（一）誠信：由低做起 真心相待

經紀人要跟各大球會建立關係，誠信當然擺第一。

這方面Kevin有深刻體會。他第一次與中國球隊（青島黃海）合作，正是牽涉月薪只得3000元人民幣的預備組球員，事成後無佣金落袋，但他甘願做「義工」：「球會見到你寧願自己吃苦，也要讓球員吃飯，覺得這個經紀人品好，才會有口碑。」

他每年都拜訪歐洲及東南亞球會；當合作夥伴來港，又要陪對方參觀或入場睇波。

直至2018年夏季，青島黃海終於再找上門，「轉會窗關閉前兩日，他們叫我推薦外援。我很快便說服巴西的基利奧（Cléo）簽約，再幫球會買機票，不足24小時就完成交易。」做實事、有效率，都是他「站穩陣腳」的原因。

港超近年最重磅轉會：前世界盃金球獎得主科蘭加盟傑志，重溫這位射手的一舉一動：

2018年開始僅4天，本地球壇就發生一宗極為轟動的轉會：傑志宣布前世界盃金球獎得主科蘭正式加盟，這位38歲的前烏拉圭國腳在1月12日抵港，披起18號球衣，成為本地球壇近年最大牌外援。

在香港4個月的生涯，科蘭表現毁譽參半：在港超聯單場射入兩記招牌罰球、也吸引更多球迷入場一睹其風采，但在亞冠盃的表現，則似乎未如預期。

球員也是經紀人的「米飯班主」，不過文迪斯曾這樣說：「經紀人要告訴球員真相，而非一味吹噓。」

例如英裔港籍的羅素在中國落班，希望球會支付北上的機票錢。Kevin知道這樣做的話，對來自國內其他地區、自費到球會報到的球員不公平，只好有話直說、「教育」對方，「國內很多不一樣的文化，例如聯賽實施『工資帽』（Salary Cap），球員人工大不如前，這些都要好好解釋，否則後果嚴重。」

他相信「為所有人解決問題」，是經紀人最重要的角色。疫情間有外援在中國隔離，Kevin委托朋友購買健身單車送上門；又花錢聘專人負責統籌外援三餐伙食。一切都是以真心相待，他這樣說：「讓別人舒服的程度，決定你的人生高度」。

外援要在中超站足並不容易，經紀人除了要協助球員適應生活環境，也要就國內文化作思想教育。（新華社）

（二）決策力：知己知彼 提升球員身價

球員交易如投資買賣，但非人人眼光好。Kevin說幸好自己「夠現實」，「很多人說我寸嘴，但香港球員要外流，本身至少也要踢港隊或大球會吧。就像一間學校每年只得數人升讀大學，你考全級一百多名，我為何要花時間推薦你？」

客戶背景也很重要，尤其在中國球圈搵食，球會薪酬架構、人事關係等，都要暸如指掌。「某些球會未必會公平地選用球員，又或只會跟固定經紀合作；也有球會希望省錢，要好好分析，推介怎樣的球員才算合適。」為專攻中國港澳台內援市場，他特別深入研究有關政策，確保自己的「地位」。「球員怎樣才算合資格？有甚麼文件可以證明？找我就一清二楚。」

Kevin安排杜國榆外流芬蘭聯賽，背後原來別有用意。（KF Skënderbeu Facebook Page）

覺得投資在「優質股」有風險，也可選擇自己打造「新股」。說的是從社交網站入手，幫球員建立形象，這是香港球員特別弱的一環，「球員張貼飲飲食食、行街睇戲的相，在香港可能會被接受，但要再進一步，就應維持運動員應有的生活習慣。」

另一方面，球員有「靚CV」在手，「求職」也更容易。Kevin想盡辦法幫球員「包裝」，度身訂造留洋計劃。以港法混血兒杜國榆（Remi）為例，港隊在左後衛位置青黃不接，Kevin便建議Remi由防中改踢左閘，善用左撇子及身高優勢「上位」。

去年這位小港腳到芬蘭超級聯賽的赫爾辛基體育會 （Helsingfors IFK）落班，是別有用意，「芬蘭是港隊主教練麥柏倫的家鄉，簽約後麥帥立即打聽Remi的消息，這也是球員增值的方法。」

現在Remi效力阿爾巴尼亞聯賽，雖然比賽及薪酬水平不高，而且受傷患困擾，但一切盡在Kevin計劃之內，「混血、港籍、左閘、留歐，這些在港隊或國內聯賽都很吃香。」Remi也不乏球會問津，有指近期更一度有機會加盟中國球會，可見計劃慢慢奏效。

今季加盟中甲勁旅浙江綠城的梁諾恆，三年前已曾到大連試腳，惟最終因教練一句話而功敗垂成．此事對Kevin影響深遠。（資料圖片）

（三）抱負：覓新方向 打造外流港隊防線

外國經紀人公司想「刀仔鋸大樹」，致力發掘年青球員；但香港青訓系統未成熟，最終投身職業的小將有限，難以複製成功。

3年前一件事，令Kevin決定另覓發展方向。

當時梁諾恆到中超大連一方（現大連人）試腳，轉會最後因為主教練蘇斯達（Bernd Schuster）一句說話而功虧一簣，有份參與其中的他遺憾至今：「大連身陷降班危機，蘇斯達擔心香港球員在主場數萬人觀戰下能否頂住壓力，結果簽不成約。」

或許是關乎香港人的自尊，他訂下目標：希望旗下球員組成一條未來港隊防線、守和亞洲強隊。「杜國榆踢左閘，加上中堅羅素、梁諾恆，及另一位由我管理的右閘，若果能創造神話，全世界都會認識香港隊。」

只要絕大部份港隊球員外流，從商業角度來看，經紀人可從中獲利；對本地足球水平而言，也會帶來正面衝擊，是雙贏局面。

這個發展方向，能否有助解決眼前香港足球的難題？下一集，我們會聽聽本地球會及經紀人的意見，分析經紀人在香港的存在價值。

真係好想知佢講嗰位右閘係邊個

乜佢傷完啦咩

港足專題．經紀人3│不信本地經紀人因崇洋？ 球會喊冤：只是錯覺

「吸血鬼」、「乞丐」、「把球員當搖錢樹」，有香港足球經紀人控訴，賴以維生的職業被球圈貼上標籤。

本地球會偏信外國經紀人是事實，但一切全因「伏已中」，見過鬼當然怕黑。

雙方各有各講，但難道本地經紀人真的無出路？凡事總有存在價值，不過要絕處逢生，先得認清方向。

說起本地足球經紀人，老生常談就是一些結構性問題：香港足球市場細、球員合約短、轉會費少或沒有，根本「無肉食」……不過在這環境中，經紀也有生存之道，從球員人工抽佣、向球會索取中介費都是方法。

有本地經紀人控訴球會對他們的印象負面，甚至存有敵意，文化跟國內差距甚遠。（高仲明攝）

本地經紀的控訴

「搵唔到食」，問題究竟出在哪裡？

在香港做了5年足球經紀人，Kevin說得直接，他認為部份本地球會「謝絕」經紀人，是想避免有人為球員爭取合理權益，方便他們壓低球員薪酬，解約也可壓低賠償金。

他嘗試透過親身經歷解釋，「有次向球會介紹教練，想收取1萬元經紀費。誰知老闆聽錯是每月抽1萬元佣，以為我想騙錢，其實是他已先入為主吧，感覺到球會對我很有敵意。」

Kevin認為，球會或球員覺得香港經紀不專業，搬出來的原因多是借口：「有人覺得經紀成功推薦球員落班是我們的榮幸，不應該收取報酬。」

直至近年轉往內地發展，中國球會有商有量、對經紀態度好得多，他才發現一切是源於文化差異，「商業世界，跟客人打好關係是基本，外地很少球會會得罪經紀人，因為要好簽球員就得靠他，奈何香港還未建立這套文化。」

在香港足總註冊的經紀究竟甚麼來頭？：（按圖放大）

2019/20年球季註冊中介人：Lee Dongjun（韓國）；報稱交易沒有報酬。據韓媒報導，他曾協助白智勳及金東進來港。（網上圖片）
2017/18年球季註冊中介人：溫嘉慶及葉華因（中國），網上資料顯示兩人隸屬廣州市越秀區南興體育經紀事務所，經常參與廣州富力轉會，包括富力守衛弋騰（右）。（新華社）
2017/18年球季註冊中介人：Budi Liminto（印尼），transfermarkt顯示他曾是前南華射手高美斯經紀人。（IG@gabrielbudi）

球會的慘痛教訓

事實上，球會真的這樣想嗎？有在香港球圈打滾多年的球會人士認為，這是「一竹篙打一船人」。

本地經紀制度未完善，當任何人都可以自稱經紀，但其實對足球及管理未必認識，又如何叫球會投下信任一票？

何況，球會普遍都有過不愉快經歷。

多年前有教練獲本地經紀介紹一名聲稱身高6呎多的外籍守門員，卻在球員抵港後才發現對方「沒有6呎高」，甚至身上連基本訓練裝備都欠奉。球員解釋，是因為行李在機場被偷走，但教練當然「心水清」。他慨嘆香港球會資源有限，如果簽約後「中伏」，解約賠錢「好大鑊」。「經紀呃球會，被識穿都無損失，又不用負責，所以我們寧願搵熟人。」

靠外援搭線＝唔專業？

這些「熟人」就是隊中外援。球會透過他們介紹同鄉來港，這情況在香港頗為普遍。

外國球會每年花錢請球探，香港不少球會以外援取而代之，聽落無疑是有點兒戲。Kevin暗諷：「外援的判斷未必客觀，朋友介紹朋友，外援質素只會維持在低水平，香港足球很難進步。」

球會代表反駁：「經紀說球員好，但難道個個都好？球員互相了解，有時比經紀更有保證。」

本地球會決定是否簽入一個球員，做法各不相同，雖然有球會願意花費金錢親赴外地「睇辦」、或是詳細觀看有關球員的全場比賽片段，再作判斷，但許多球會都是睇「球王片」做決定，貨不對辦的情況屢見不鮮。不少球會始終覺得，外援介紹的球員「衰極都有譜」，「外援都會想自己隊波好，就算出事，都有得追究。」

據了解，前香港足球先生伊高沙托尼當年正是透過巴西同鄉杜度推薦來港，加盟和富大埔，證明這種引援方法確有成功例子，球會延續這股風氣也無可厚非。

外國經紀有著數？

就算球會肯用經紀人，本地經紀似乎依然被睇低。

Kevin不諱言本地球會「崇洋」，「他們對外地經紀的說話深信不疑，可能是外國月亮特別圓，或者是覺得香港人好欺負，不用處處跟足規距。」

這又是否事實？我們問過港超球會理文，該隊有跟外國與本地經紀合作的經驗，球會行政經理周文健強調，錄用經紀與否跟背景無關，球會只考慮球員的作用。

「其實香港人同聲同氣反而最好，但往往發現他們提供的選擇不多。例如球會想簽巴西球員，本地經紀也只是聯繫巴西經紀，球會何不直接找當地公司？所以崇洋只是錯覺。」

球會往往同時接洽多名經紀，順得哥情失嫂意，周文健慨嘆：「不能夠自己推薦的球員落選，就說別人不專業、不夠好。外國經紀未必最好，只是需求問題；球會也不會百份百信任，同樣會做足審查。」

放眼內地是鄙視本地波還是大勢所趨？

經紀人的存在對球圈有好處，這點連球會也承認。面對球員無理要求，球會可以透過中間人「講數」，避免雙方尷尬、破壞關係；經紀又會幫手處理各樣繁複手續，讓球員專心踢波。

可惜這一切仍未足以抵銷「成本」。本地球員跟球會能直接聯絡，待遇本已不高，根本沒必要花錢聘請經紀。而外援球員普遍有自己的外國經紀，變相令本地經紀生存空間更狹窄。

本地球員薪酬不高，跟外國一樣聘用經紀人的話難合乎成本效率。（高仲明攝）

不過只要外地球會對香港球員有需求，自然會找上最熟悉本地球員的香港經紀，這也許是他們的主要價值。

比起推薦球員，這點更易令球會「受落」，「外地沒有太多人了解香港球員，若有人專門做推薦工作，成事機會大增。球會有機會賺錢，看不見反對的理由。」

對本地球員來說，能夠利用經紀的人際網絡「升呢」外流，經紀費自然「畀得落手」。球員也可參考歐洲二三線聯賽，有別於簽長期經紀約，在每次轉會時才聘請經紀，條數更襟計。

而香港球員最有機會外闖的地方，正是內地。中國聯賽在2018年重新開放港澳台球員內援名額，Kevin透露，3年前入籍港將艾力士從傑志轉投中甲延邊富德，轉會費高達數百萬人民幣，金額好比部份港超球隊的班費。

他稱：「與其說改變本地經紀制度，還不如向球會灌輸這種營運球會的新思維。他們把球員轉會視為固定收入來源的話，就會更重視本地經紀人。」有人批評本地經紀只顧做內地生意，是不屑本地波，但要生存，似乎這才是唯一方向。

發掘香港球員到外國落班，似乎是香港經紀人未來的唯一發展方向。（高仲明攝）

以往我們在青訓專題時就說過，香港足球要邁向更高層次，必須有本土球員外流，而經紀人的角色正正舉足輕重。更多人接受、更多人入行，對本地波都有益。

希望藉一連三集的經紀人專題，令大家在既有的負面印象以外，對這行業有更深入認識。明白除了所謂交易內幕，值得我們關注的事還有很多。

水鳩人遊飛機河，只係為刷CV之後賣去大陸

等睇Remi變第二個9沖

Kevin同鳩沖一撚樣
兩大煩膠黎

個Kevin搵食艱難 要出膳稿

勞列斯點

希望得

廿三歲龍門. 香港最唔缺龍門

葉之後仲有邊個可以接班，仲要後生

肥袁
謝家榮
盧兆琦
吳以琛

菁英盃陳嘉豪ok

其實英雄輝除咗踢港隊果陣, 其餘時間唔係特別穩陣架

一向靠港隊MODE加乘

仲有JJ
龐焯熙都係新希望

睇球皇片幾好. 不過啲對手同隊友都幾雞吓

呢個有冇香港血統

跟錯人啫，本身都諗住賣佢去大陸，球員有冇得踢關佢咩事

【國家代表隊召集資訊】

這次從台中FUTURO有8位選手和2位教練召集國家男子足球代表隊的集訓✨

⚽陳庭揚選手
⚽陳浩瑋選手
⚽李茂選手
⚽朱恩樂選手
⚽王睿選手
⚽許恆賓選手
⚽段昍選手
⚽江浩仁選手

總教練：王家中
教練：莊明諺

大家一起支持以上召集的選手們和一起支持國家代表隊💪✨

2021中華男足國家代表隊第一次集訓名單👇

應該唔係佢兩個去梅州啦

Cls佢都值頂薪

北青：國內轉會窗延期到3月26日，有利於各隊冷靜取捨人才

北京時間2月22日，《北京青年報》報道，職業聯盟籌備組經多方調研後，初步擬定將原定於2月28日關閉的2021賽季首次國內足壇轉會窗口（冬窗）延遲至3月26日關閉，相關計劃已報交中國足協。

《北京青年報》表示，推此動議的一個很大原因便是，各級職業聯賽的開賽日期，具體日程安排、賽制等細節至今仍未確認。在此之前，中國足協、職業聯盟籌備組經協商擬定了一份新賽季中超聯賽開賽方案，並提交上級體育管理部門審批。但鑑於疫情當下，各方仍需對各種意外情況，甚至包括開賽方案可能進一步調整的情形作出必要預判。

《北京青年報》點評道：延遲轉會窗口關閉期，無疑有益於各俱樂部冷靜取捨人才，同時也給有意引進人才的俱樂部以充足的選秀時間。

冇印象你爆過咩料咁巴閉

我呢啲新會員冇人記得

Who

有冇繼任

羅素有冇轉會消息如果一直冇班落，麥柏撚6月唔會選佢

咁kelvin個外流港隊後防線點算

仲有1個月俾佢搵班落既

簽kannas 頂佢

佢跟過雲邦荷斯

樂仔新契爸

[url]諗起有朋友去荷蘭EXCHANGE個時踢過第5級別[/url]

似圍村人後代

睇咗片，個水平一般

勞烈斯隔離完上梅州先
定鳩沖官宣加盟日本球隊先

勞烈斯彈鐘返港先

大陸一齊爆

歐沖 『拭目以待 』一個月紀念日

所有綠城仲有機會踢中超？

d人開始喺佢fb質疑佢

睇死支超下季繼續減薪

有冇中甲球會肯接愉園d後生仔

FB replies

借問哪間日本球會這麼慢的效率？即使你再做PCR+體測及隔離三個星期仍未有回音？

請你面對現實及作出交代，不要令你的粉絲失望

不經不覺此post 已經出左快一個月了，還是沒有更新近況....

連港超聯都重開了，市民都可以去球場踢波，但仲未有消息😢

算吧啦！人哋係28/2就開咧
今日已經16/2仲未有消息？99%衰咗冇球會肯簽啦！

搞到成件事好核突，交代少少都冇

人地出外加盟新球會2，3日就官宣埋，你可以搞成2個月都未官宣，果然去大球會係唔同d

Kevin:

每天按進度在u17/u19/塞乙一隊訓練，還安排私人訓練課，吃的也安排中餐館。

Learn to be professional!

不是隨便在仿真草練75分鐘，再吃茶記，之後就全日打機

又想話自己安排最專業，係專業就唔會食中餐館果啲油淋淋呃鬼佬中菜啦五十步笑百步

佢係右閘球員?

Kelvin: 左邊。他不是我的球員！

What 7 he say

其實我懷疑緊佢係咪香港人，佢有時打啲中文真係唔明佢噏乜春

算啦 都知道結果係點

又出埋啲講咗等於無講既野係度吹水
其實我發覺條友係咪同呢個POST鬥緊氣
死都唔講

請尊重 依家就有最新消息

所以大家咪當八卦聽吓咪算，無必要助長attention seeker

淄博蹴鞠

足球報：蘇寧很可能“零轉讓”球隊，不排除直接宣佈解散

據《足球報》的消息，蘇寧很可能會官方宣佈“零轉讓”，不排除直接宣佈解散球隊。

足球報表示，蘇寧確實在“減”掉足球項目上有動作，確實考慮低價轉讓俱樂部，之所以沒有公開發布轉讓訊息，也是在等江蘇省針對球隊生存發展的專項辦公會，一旦相關會議不能解決問題，或者達不到蘇寧的心理預期，蘇寧很可能會官方宣佈“零轉讓”，條件是買家負責約5億人民幣的債務（主要是上賽季的欠薪）。

其實自去年起，蘇寧集團在江蘇省的協調下，一直在接觸買家，和蘇州、無錫的企業進行了接觸，連中國足協也在密切關注此事，只可惜，那個時段蘇寧開出的價位很難讓買家接受，最終都沒有談攏。

據瞭解，由於在政府接手或者更準確説是扶持俱樂部的方式上，蘇寧集團和省裏有一定的分歧，一旦專項辦公會無法達成一致，“零轉讓”還是會公佈，而考慮到時間太短，不排除出現最壞結果：江蘇隊將宣佈解散。

suning都欠薪

香港maguire

內陸啊

中超 上季冠軍散班？「細佬」或升格踢超
02月24日(三) 15:22

最近中超球圈爆出震撼性消息，上季中超冠軍FC江蘇（江蘇蘇寧）近日傳出賣盤不果，將面臨散班危機，連同天津津門虎（前稱天津泰達）盛傳解散，新季中超或有兩隊退出，這令中甲的滄州雄獅和香港球員梁諾恆效力的浙江綠城，或將獲得遞補升超的資格。

內地足壇今年實施球會「中性名」政策，加上疫情重挫經濟，令贊助商紛紛退出，多家球會陷入財政危機。近日傳出一道爆炸性消息，上季中超冠軍FC江蘇的財團蘇寧集團，打算免費將球會出讓，條件為買家要負責5億人民幣的債務，惟礙於距離中超預定4月20日開季的時間太短，假若FC江蘇最後無人問津，恐怕最壞情況是直接解散。

除江蘇外，另一支中超球隊天津津門虎的擁有者泰達控股，近日亦被盛傳內部已表態放棄經營球會，令散班傳聞甚囂塵上。倘若上述兩隊退出，中國足協為讓中超球隊數目維持在16隊，或會讓上季護級失敗，降落中甲的滄州雄獅，以及香港隊代表梁諾恆所效力的浙江綠城遞補升班。如果能夠首度征戰中超，這無疑是「細佬」今季的一大挑戰。

值得一提，「細佬」周三（24日）代表浙江綠城，友賽奧地利國腳阿拿奧杜域在陣的上海SP（上海海港），雖然最終僅負2比3，但這名港隊中堅踢足90分鐘，更藉角球為新東家建功，良好表現勢助他奠定球隊主力位置。

Good

中超爆得快過港超

仲要咁耐

特謝拉果D唔知返左去未

好似有波入 (待 fact check)

已fc 睇上面

大頭: 迪高因內援條例所以北上唔成功

有passport 都唔得？

Sean係咪應該得

佳佳 丹尼 史雲斯頓 in
加維蘭 菊 一哥 out

錯po

歐沖究竟喺邊隊？

已經冇人想理佢

其實歐沖係咪去跟操炸

都話係Hungry monkeys駐外買手

認同
是但post下練波相都好

其實如果佢真係跟操日日勤力練波應該唔會有時間做買手掛

對佢已經冇乜期望，是但啦

支超泡沫爆了

蘇寧唔玩，重慶有亞冠踢？
Kitchee亞冠對手係？

如果下次麥sir再召25仔，就應該係最後機會了，二五仔有冇得返轉頭就睇果次

賤種死開d啦！
唔撚洗要佢

分分鐘首次兩個土炮踢中超

吹夠水未

我哥哥去左所羅門群島試腳

屌你老母臭閪我係葡萄牙體育會都唔會想接收兩件濕鳩洗cv嘅支那球員，有邊個葡乙支那球員踢得掂葡甲啊交換球員嚟把撚

港超等如葡萄牙第四至第五級聯賽，9冲就踢過葡甲、葡乙，咁實力應該遠超港超一般球員咁點樣喺貴州一直被雪藏，返黎香港就踢得幾場唔通9冲係香港足球嘅秘密武器

史上最攻

佢養兵千日

歐冲歐冲 失撚晒蹤 發乜柒夢～

遞補冇乜可能啦 ，不過綠城今季沖超係100%的波了

肯定又係小維果隊，支那5號仔之流

咁仲成世界既

劣食
仲劣過大學啲兩餸飯

屎撈麵

C朗細個係里斯本應該都係食呢啲. 捱得苦中苦 方能成為球皇

算係咁啦

上到9月fifa又多個選擇

直接返落黎

And then?

原來尋晚Zahavi歐霸盃入波，仲要入咗個靚罰球

冇哂文化

廣州恒久遠大好d
如果恒大真係改到

廣周含鳩丸大

good

應該佢俾人火速雞完歐冲都未公布

LM反cup

new post